\libproblem{rayon}{1995-10-5}
\libproblem{rayon}{1995-10-4}
\libproblem{rayon}{2001-10-1}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.3.mod}
\libproblem{rayon}{2001-09-4}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.6}

\task{
	Две невесомые пружины имеют длины $l_1$, $l_2$ и жесткости $k_1$, $k_2$ соответственно. Одна пружина вставлена в
	другую. Концы пружин попарно скреплены. Другими точками пружины друг друга не касаются. Какова жесткость получившейся
	пружины?
	\answer{$k_1 + k_2$}
}

\libproblem{russia}{2003-09-3}

\libproblem{moscow(1968-1985)}{3.21}

\task{
	Определите сопротивление несбалансированного моста.
	\answer{$R_0 = \frac{7}{5} R$}
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1.2]
		\draw[thick] (0, 1) -- (0.5, 1) -- (0.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}]
	        (2.5, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4.5, 0) -- (4.5, 1) -- (5, 1);
    	\draw[thick] (0.5, 1) -- (0.5, 2) to[resistor = {info = {$2R$}}] (2.5, 2)
	        to[resistor = {info = {$R$}}] (4.5, 2) -- (4.5, 1);
	    \draw[thick] (2.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2.5, 2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}